[新鮮出爐]教育界一人一信支持5/8罷工

代post

教育界一眾巴絲已經率先出咗個template，有老師版同校友版！
各位巴絲快啲send比自己校長，或者自己母校 支持5/8大罷工🤟🏻🤟🏻🤟🏻
記得廣傳
好人一生平安

校友版

讓我們與良知同行 --致校長的信

致
（校名）（人名）校長：

反對《逃犯條例》修訂議案風波持續整整兩個月，活動由最初的一百萬、二百萬人和平大遊行，演變至現在每個周末的流血衝突，及引發越趨頻繁的全民不合作運動。這兩個月來，政府和執法機關互相卸責，而且回應市民訴求態度傲慢。政府的管治無能使警民關係愈趨對立，更使市民與警察互信全失，關係嚴重撕裂。

在運動當中，代表社會大眾身體力行向政府申訴的前線抗爭者，有不少只是中、大學生。他們年紀輕輕，不懼強權站出來面對暴政與霸權，為社會爭取民主和自由。可惜政府卻選擇挾警自重，以暴力高壓手段管治香港，嚴重影響香港前景。可笑的是政府不但沒有一人需要被問責下台，權力過份膨脹的警察亦不用被獨立調查，香港的法治與安全絕對成疑。學生本著一顆熱愛香港純真的心，目標單一堅定，他們不畏死的精神，寧可頭破血流，押上自己的前途，甚至將來要孤身面對法律後果，也絕不退縮，我們實在於心不忍。身為大人、校友的我們，實在難以接受我們的學弟學妹在前線孤立無援。維護真理，彰顯公義，保護我們的下一代，為學生爭取和塑造光明自由的未來，不就是我們本來應盡的責任嗎？

2018年颱風山竹過後，即使交通受阻、四處樹木倒塌，責任感非凡的香港人也冒著風雨、攀山涉水回公司上班。這次全民大罷工，是因為我們不願再看見有人流血，不希望再讓政府有機會加深警民之間的對立。現在是時候讓我們一班學兄學姊站出來，保護我們的下一代。這對於視上班如命的香港人來說，實在是情非得已下才出的下下之策。我們在此懇請校方體諒，並能響應下周一8月5日的「全民三罷活動」，讓教師和學校員工能一盡公民責任，向一眾學弟學妹表達「我們與學生同行，他們並不孤單」的訊息，為香港的現況和未來出一分力。

盼望校長能體諒參與罷工的教職員，慎重考慮這個我們為所愛的香港和學生的不情之請，及將不反對罷工的訊息傳達到整個校園及至學界。

最後，我們重申初衷的五大訴求：
一、徹底撤回《逃犯條例》修訂議案；
二、撤回612暴動定性；
三、撤銷所有反送中抗爭者控罪；
四、成立獨立調查委員會；
五、立即重啟政改。

一群熱愛香港的校友
敬上

教師版

讓我們與良知同行 --致校長的信

致
(校名) (人名) 校長：

反對《逃犯條例》修訂議案風波持續整整兩個月，活動由最初的一百萬、二百萬人和平大遊行，演變至現在每個周末的流血衝突，及引發越趨頻繁的全民不合作運動。這兩個月來，政府和執法機關互相卸責，而且回應市民訴求態度傲慢。政府的管治無能使警民關係愈趨對立，更使市民與警察互信全失，關係嚴重撕裂。

在運動當中，代表社會大眾身體力行向政府申訴的前線抗爭者，有不少只是中、大學生。他們年紀輕輕，不懼強權站出來面對暴政與霸權，為社會爭取民主和自由。可惜政府卻選擇挾警自重，以暴力高壓手段管治香港，嚴重影響香港前景。可笑的是政府不但沒有一人需要被問責下台，權力過份膨脹的警察亦不用被獨立調查，香港的法治與安全絕對成疑。學生本著一顆熱愛香港純真的心，目標單一堅定，他們不畏死的精神，寧可頭破血流，押上自己的前途，甚至將來要孤身面對法律後果，也絕不退縮，我們實在於心不忍。身為教育工作者的我們，任重道遠，更應該有責任協助社會撥亂反正，維護真理，彰顯公義，保護我們的下一代，為學生爭取和塑造光明自由的未來。

我們一班教育工作者，在此希望校方能響應下周一8月5日的「全民三罷活動」，讓教師和學校員工能一盡公民責任，向學生表達「我們與學生同行，他們並不孤單」的訊息，讓我們能一盡「師者傳道、授業、解惑」的基本責任，以行動表示對學生的支持。當天本為暑假，已安排的補課和其他課外活動，懇請校方能予教師彈性處理的空間。我們承諾當日會把對工作的影響減至最低，也定必會在其餘上班日子，或在家工作的時間更加倍努力完成既定工作。

盼望校長能體諒參與罷工的教職員，慎重考慮這個我們為所愛的香港和學生的不情之請，及將不反對罷工的訊息傳達到整個校園及至學界。

最後，我們重申初衷的五大訴求：
一、徹底撤回《逃犯條例》修訂議案；
二、撤回612暴動定性；
三、撤銷所有反送中抗爭者控罪；
四、成立獨立調查委員會；
五、立即重啟政改。

一眾熱愛工作、熱愛香港的教師
敬上

毋忘師訓 重拾良知

push

推

不要說"推",

試著說：

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

pish

全民8月5日大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私咁，過埋2047都死左啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

非常支持
但九成學校而家放緊暑假

【8月2日集會】準備咗被補須知嘅卡片打算集會派

幼教已經開工

Ching 好多中學雞要補課

入黎支持8.5

好多老師都要返學做嘢
課外活動之類